[新移民刷首抽失敗]兩女子疑吃河豚後中毒 入院治療情況穩定

兩名女子懷疑進食河豚後中毒，前往屯門醫院急症室求醫，入院接受治療，現時情況穩定。

衞生防護中心表示，兩名女子分別18及45歲，星期日一同在家中進食朋友在本港捕獲並經烹煮的河豚魚子後，即時至約11小時後出現舌頭和嘴唇麻痺、暈眩及四肢無力和麻痺。

衞生防護中心指出，進食河豚是河豚毒素引致食物中毒的主要原因。河豚毒素是一種毒性強烈的水溶性神經毒素，可影響中樞神經系統，嚴重可能會致命，現時沒有已知的解毒劑或抗毒素可分解河豚毒素，提醒市民切勿進食河豚。

咁便宜佢哋 送佢哋一程呀嘛

屌你老母，咁都唔死

在本港捕獲並經烹煮的河豚魚子?

痴撚線魚春最毒

家中進食朋友在本港捕獲並經烹煮的河豚魚子

兩名女子懷疑進食河豚後中毒，前往屯門醫院急症室求醫，入院接受治療，現時情況穩定。

衞生防護中心表示，兩名女子分別18及45歲，星期日一同在家中進食朋友在本港捕獲並經烹煮的河豚魚子後，即時至約11小時後出現舌頭和嘴唇麻痺、暈眩及四肢無力和麻痺。

衞生防護中心指出，進食河豚是河豚毒素引致食物中毒的主要原因。河豚毒素是一種毒性強烈的水溶性神經毒素，可影響中樞神經系統，嚴重可能會致命，現時沒有已知的解毒劑或抗毒素可分解河豚毒素，提醒市民切勿進食河豚。

仲要唔毒果部分唔食